<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>القِمَطْرُ</title>
      <link>https://github.com/MohammedLanius/Qimtar.github.io</link>
      <description></description>
      <generator>Zola</generator>
      <language>ar</language>
      <atom:link
      href="https://github.com/MohammedLanius/Qimtar.github.io/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <lastBuildDate>Tue, 18 Mar 2025 10:25:00 +0000</lastBuildDate> <item>
      <title>مفاخرة اللينيكس والويندوز</title>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 10:25:00 +0000</pubDate>
      <author>محمد</author>
      <link>https://github.com/MohammedLanius/Qimtar.github.io/windowsVSlinux/</link>
      <guid>https://github.com/MohammedLanius/Qimtar.github.io/windowsVSlinux/</guid>
      <description xml:base="https://github.com/MohammedLanius/Qimtar.github.io/windowsVSlinux/">&lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;بسم الله الرحمن الرحيم&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;الحمدلله الذي رزقنا عقلاً لنُعمله ومَلَكَاتٍ لنشحذها وجعلنا خلفاءً في هذه الأرض والصلاة والسلام على رسوله الصادق الأمين&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;أما بعد:
فإن من أعجب أحاديث الزمان التي أردنا أن نوردها في كتابنا هذا مُفاخرة الويندوز ولينكس كتبناها على قَصَصِ مفاخرة الشتاء والصيف والبقر والغنم والماء والهواء فكانت حديثًا مُستظرفًا يُخفف عن المهموم وينتفض له العصفور ولا يخْلُ من فائدة.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ثم إنه في نادٍ من نوادي التقانة لا تسمع فيه غير الحديث عن الآلة تخاصم خصمان في أمر الويندوز واللينكس الأول أخذت الآلة من عقله وشغلته بسفاسفها أما الثاني يقود الآلة ولا تقوده وهيهات بين العاجز والحازم.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;قال الأول صاحب الويندوز: إن الويندوز هو ما اعتاد الناس أن يستخدموه وهو ما تعلمه صغيرهم وكبيرهم وهو ما تستخدمه المتاجر والمصانع والشركات ومؤسسات البلاد فمن أنت لتنتقده وتزجر الناس أن يستخدموه وتُعسر عليهم وقد قال الرسول صلى الله عليه وسلم:إِنَّ الرِّفقَ لا يَكُونُ في شيءٍ إِلَّا زَانَهُ، وَلا يُنْزَعُ مِنْ شَيءٍ إِلَّا شَانَه.
وقد قيل: الزم ما ألفت ودع ما أنكرت.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;فقال الثاني صاحب لينكس: جانبت الصواب فليس كل مألوف حسن وليس كل مغمور قبيح والناس يستخدمون ويندوز عن جهل وتعود لا عن علم ومعرفة ولو انتهى الناس عن كسلهم وتعلموا وعرفوا ما فيه من معايب لما استخدموه مرة أخرى.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ثم إن الكثرة ليست مقياسًا فالجهل فاش في الناس والكثرة مذمومة على كل حال فلو تأملت كتاب الله سبحانه وتعالى لوجدته يكثر من ذم الكثير ومدح القليل فقد قال تعالى: ﴿وَلَكِنَّ أَكْثَرَ ٱلنَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ﴾
وقال أيضًا:  ﴿وَقَلِيلٌ مِّنْ عِبَادِىَ ٱلشَّكُورُ﴾&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وصفوة القوم هم من يقررون أمور العامة منذ القدم والعامي ليس إلا متّبعًا&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;قال صاحب الويندوز: وبماذا يزيد على ويندوز غير الصعوبة، عليك مراعاة الناس على اختلافهم فليس كل من عليها عالم بالحاسوب وخفاياه بل الأكثر عوام على قولك
وقد كان يُقال: خاطبوا الناس على قدر عقولهم.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;قال صاحب لينكس: كلامك يظهر وهمك وقلة معرفتك فلينكس ليس الشاشة السوداء التي تتخيلها بل هو على هيئات عدة وهو ما يصح
فيه قولك بمخاطبة الناس على قدر عقولها فمن هيئاته السهل ومنه الصعب وكلٌ تقدر أن تتعلمه غير أنك متكاسل لا تريد التعلم وقد قال الإمام الشافعي: ومـن لم يذق ذل التعـلم ســاعــة تجرع ذل الجهل طول حياته.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;وأنت بهذا حُجبت عن لينكس وكُبلت بويندوز وسجنه ومُنعت حرية لينكس.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;قال صاحب ويندوز: عن أي حرية تتحدث وأي سجن بل أنا أحر أستخدم ما يستخدمه غيري من الناس وألعاب ألعابي والحمد لله الذي أبعدني عن تنطعكم وتكلفكم فلا أستخدم برامج غريبة لم أعهدها وولست كمن يتكلف الحَلق بالموسى ولا يُحسِن فيُفسِد عمله ويعقِر صاحبه ولو كنت تعني بياناتي فأنا لا أهتم فماذا سيفعلون بها إنما يجمعونها ليحسنوا نظامهم.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;قال صاحب لينكس: إنك لا ترى قيدك فتحسب أنك حر والحمدلله الذي حررنا من قيد ويندوز وأنعم علينا بلينكس الحر مفتوح المصدر ليله كنهاره كلٌ يرى ما وراءه وليس كمثل الويندوز الخبيث الذي لا أرى له شبيهًا إلى الخمرُ المنقوع فيها السم المميت، ثم إنك لو نهضت بالعبأ وبحثت عن بدائل لبرامجك وطرق لتشغيل ألعابك الواهية لكان خيرًا من أن تجعل بياناتك تُباع تُشرى في الأسواق وكل شركة تعرف عنك ما تريد وتريك إعلانات لمنتجات لا تحتاجها.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;قال صاحب ويندوز: لست إلا متحذلقًا متفيهقًا لا تذكر لنا إلا ما لا نهتم لأمره فما هذه المعلومات التي تتحدث عنها  كأنك خازن سر الملك إنما هي معلومات يسيرة مثل أني أحب القهوة بالحليب وأقرأ رويات الخيال العلمي ،
وذكر مؤسس شركة مايكرُسفت صاحبة ويندوز أن مشاكل الخصوصية لم تكن في البال وهم يسعون للتوسط في أمرها وقال: أن جل ابتكارات القرن لازمتها مشاكلٌ سلامة وجب إصلاحها فالسيارات أحدثت حوادثًا ومات الكثير من صواعق الكهرباء فلا مناص&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;قال صاحب لينكس: هذه الأوصاف لا تعدل شروى إنما تُخادع نفسك بها فنحن لسنا متفيهقين ولا متحذلقين بل جربنا كل هذا وزيادة وإن تكلمنا نتكلم بعلم ولا نهرف بما لا نعرف وقد قال تعالى: ﴿وَلَا يُنَبِّئُكَ مِثْلُ خَبِيرٍ﴾
ولا أرى نفعًا في الاستمرار معك فسأفصل لك المسألة وأنت حر بعدها، لا شك أن لينكس أفضل بناءً من ويندوز فأساسه متين ونواته أحسن من نواة نت المُتعفنة ومبني بناءً سليم خلاف ويندوز الذي يراكم الأشياء فوق بعضها ولطالمًا وجدوا حشوًا لا معنى له فيه وطريقًا
للوصول للأشياء القديمة كما أنه مبني ليستفيد من عتادك خير استفادة ويعطيك أفضل أداء على خلاف ويندوز الذي يستنزف عتاد وكل ما حسنت يسألك زيادة ولينكس حر مفتوح المصدر لا تستأثر به شركة واحدة فتدفعك ثمنه وتسلبك معلوماتك وتتاجر بها وتُخادعك فتقول أنها لا تفعل ذلك وكلنا نعرف أنها تفعل
كما أن أمانه أعلى من لينكس وقلما تجد فيروسًا فيه وتقدر أن تصمم كل شيء فيه من واجهة تسجيل وسطح وقوائم وهلم جرًا وهو ليس صعبًا  كما يحسبه الكثير بل سهل ولكن بالتعلم ويمتاز بتعدد الواجهات ولك الحرية في اختيار ما أعجبك من الواجهات ومن الواجهات ما يشبه الويندوز ومنها ما يشبه الماك ومنها الذي لا يشابه أحدًا ثم لك أن تستمر فيه التعلم وتعلو إلى مراتب لن تصل إليها في ويندوز ما حييت ولا يوقفنك أنه على خلاف ما اعتدت فهذا لا يعيبه فبرامج الويندوز جلها مُغلقة وهي
للويندوز فابحث عن بديل لها من البرامج المفتوحة وستجد بديلاً بإذن الله والسلام.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
    </item> <item>
      <title>المُتخيل الصناعي</title>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 10:25:00 +0000</pubDate>
      <author>محمد</author>
      <link>https://github.com/MohammedLanius/Qimtar.github.io/Ai/</link>
      <guid>https://github.com/MohammedLanius/Qimtar.github.io/Ai/</guid>
      <description xml:base="https://github.com/MohammedLanius/Qimtar.github.io/Ai/">&lt;p&gt;لطالما سعى الإنسان الغربي إلى تطويع الطبيعة وتسخيرها لأجله مُتجاوزًا حده مُتجاهلاً أنه فتح على نفسه أبوابًا تأتي منها الريح أولها الذكاء الصناعي وسُرَّ سرورًا شديدًا بما صنع فقد صنع مُلازمًا له يساعده في تصيير خياله واقعًا ولكن ماذا لو جعلناه مُتخيلاً أيضًا؟ لتتخيل لابد من عقل ولكن لنجرب ونرى فإن الناظر من بعيد سيحسب خلل الخوارزميات تخيلاً.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ذات مرة كتبت إحداهن اسم الممثل الشهير براندو في مُلقن الذكاء الصناعي وأضافت له 1-:: أي المُلقن العكسي negative prompt weight وهو الضد فكما ضد الحب اللامبالاة فإن ضد براندو كما يُهلوس الذكاء الصناعي هو Digita pntics كلمة بلا معنى لكن إن أضفنا لها مُلقنًا عكسيًا لنعيدها لصورة براندو فالعكس بالعكس سنرى عجوز شمطاء بشعر حني ووجنتين حمراوتين ما انفك الذكاء الصناعي يرسمها مهما أعادتْ -تلك- الكرة مرات ومرات.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;blog-images&#x2F;loap2.jpg&quot; alt=&quot;alt text&quot; &#x2F;&gt; &lt;img src=&quot;&#x2F;blog-images&#x2F;loap1.jpg&quot; alt=&quot;alt text&quot; &#x2F;&gt; &lt;img src=&quot;&#x2F;blog-images&#x2F;loap3.jpg&quot; alt=&quot;alt text&quot; &#x2F;&gt; &lt;img src=&quot;&#x2F;blog-images&#x2F;loap4.jpg&quot; alt=&quot;alt text&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;ماذا يعني هذا؟ من يدري&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
    </item> <item>
      <title>ما القمطر؟</title>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>محمد</author>
      <link>https://github.com/MohammedLanius/Qimtar.github.io/about/</link>
      <guid>https://github.com/MohammedLanius/Qimtar.github.io/about/</guid>
      <description xml:base="https://github.com/MohammedLanius/Qimtar.github.io/about/">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;shamela.ws&#x2F;book&#x2F;23193&#x2F;2729&quot;&gt;&lt;strong&gt;مختار الصحاح [زين الدين الرازي]&lt;&#x2F;strong&gt; &lt;&#x2F;a&gt;&lt;br&gt;
(الْقِمَطْرُ) بِوَزْنِ الْهِزَبْرِ وَ (الْقِمَطْرَةُ) مَا تُصَانُ فِيهِ الْكُتُبُ. وَلَا يُقَالُ بِالتَّشْدِيدِ &lt;br&gt; وَيُنْشَدُ:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p class=&quot;poem&quot;&gt;لَيْسَ بِعِلْمٍ مَا يَعِي الْقِمَطْرُ ... مَا الْعِلْمُ إِلَّا مَا وَعَاهُ الصَّدْرُ&lt;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ولذا سُميت مدونتنا هذه بهذا عسى أن نستفيد بما حواه القمطر وتعيه صدورنا وسننشر فيها -بعون الله- ما يسر اللب من هراء وأفكار وحكم وأخبار في اللغة والفلسفة وعلم النفس وأكثر وكل هذا بلسان عربي فصيح غير عرنجي
والله الموفق.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
    </item> </channel>
</rss>
